<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>生的长诗 on Bittersweet</title>
        <link>https://blog.kermsite.com/categories/%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%95%BF%E8%AF%97/</link>
        <description>Recent content in 生的长诗 on Bittersweet</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.kermsite.com/categories/%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%95%BF%E8%AF%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>日肥书院生存回忆录</title>
        <link>https://blog.kermsite.com/p/%E6%97%A5%E8%82%A5%E4%B9%A6%E9%99%A2%E7%94%9F%E5%AD%98%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95/</link>
        <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://blog.kermsite.com/p/%E6%97%A5%E8%82%A5%E4%B9%A6%E9%99%A2%E7%94%9F%E5%AD%98%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95/</guid>
        <description>&lt;img src="https://blog.kermsite.com/p/%E6%97%A5%E8%82%A5%E4%B9%A6%E9%99%A2%E7%94%9F%E5%AD%98%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95/444.jpg" alt="Featured image of post 日肥书院生存回忆录" /&gt;&lt;h3 id=&#34;序言&#34;&gt;序言&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;八点起床，化妆。顶着大风骑车，在安家买一杯冰美式和一个金枪鱼面包。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上楼。坐电梯。找到半小时前预约的F2C027，坐下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;座前的窗正对人文楼。蓝得发白的天。粉色的花。猛烈摇晃的树枝。阳光把一切照得发亮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切正如三年前的冬天——可我早已想不起那年冬天我是怎么度过的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我决定选择在今天开始这篇post的写作。这或许是一篇关于本科生活的回忆录，又或者是，关于我的成长、我的思考，我的那些爱与恨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北京的深冬又一次到来的今天，我被鹅黄色的羽绒服温暖地包裹着，午后的阳光打在新买的港奶上，图书馆里静谧得宛如天堂。我深深地拥抱自己，抚摸时光在心上淌过的痕迹。就是今天，我决定将尘封的回忆罐头一一洗净，错落摆出。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;凡例&#34;&gt;凡例&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;1.本文将以线性时间为线索，记录笔者个人在2020-2023年期间，于学业、生活、人际关系等方面的成长与思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.笔者将在每一时间段的开端处附「重开最优选」及「实现概率」两项，「重开最优选」指的是在前置条件和可选项都与历史情境保持一致的情况下，有某一个选择【或许】会有更为「理想」的结果（此处的「理想」完全是个人主观定义下的）；「实现概率」是指在客观条件及主观意愿的综合影响下，我在当时会选择重开最优选的大致概率（将已经发生的选择的概率定为1）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.本文最终解释权归本站站长所有。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;大一空白的记忆与支离破碎的开始&#34;&gt;大一：空白的记忆与支离破碎的开始&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【重开最优选】：入学前联系学长学姐、读《治史三书》；积极联系导师&amp;amp;助教沟通课程作业；换宿舍。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【实现概率】：70%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【站长的怒吼】：别惦记你那特奖了！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近日正值一年一度的本科生特奖评选，我想起三年前的一件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高考结束、大一开始前的那个暑假，我长久地沉浸在「劫后余生」的心悸里——终于还是考上了清华，终于不用复读了，终于「扬眉吐气」了，以至于根本没来得及关心日肥书院是什么，历史学又是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彼时我对大学生活的全部预期只有：我要复仇我要卷土重来东山再起获得我应得的一切！于是，在某个深夜，我躲在被窝里悄悄打开了近几年特奖候选人海报的推送界面，从一众理工科中艰难地找到几个文科院系，仔细地记住了上面写的各种条目（哪怕我当时根本不知道它们都是些什么）：学分绩排名X/X、校团委XX组长、XX班长、XX交换经历&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当时从未想过什么「金榜题名之后」「大学生路径分流」，我只知道我一直以来都是这么做的：高中时，每次高年级月考结束，我就会拿着小本子跑到光荣榜前，把单科最高分的学习方法全都记下来，挨个尝试。我想，我就是这样考上的清华，那应该也能以这样的方式在清华里成为佼佼者吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而现在我只想对当时的自己说：（扶额苦笑）你也真是的&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扯远了。让我们来谈谈大一。大一开局，让我微微崩溃的事情有很多，其中有3件最值得一提。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其一，宿舍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;到底是谁把我和大四的学姐放到一个宿舍的？是谁？？？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结束骨干营后，我从紫5搬到紫4，本以为迎接我的会是三个可爱的小女孩，没想到一打开205B的门只有宗师*与我面面相觑。  &lt;em&gt;注：宗师，指我的舍友1号张宗师，就读于日肥书院就业面最广专业零蛋年级。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剩下两个床充满了学姐的痕迹。虽然后来证实两个学姐都是好人，但是我们之间无法避免的作息差异和认知鸿沟，还是使我的大一奠定了精神崩溃的开局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺带一提，入住205B的当天晚上，隔壁的两个电子系的学姐不知出于什么兴趣（姑且当作是出于好心），来到我们寝室里宣读了「清华生存指南」（我起的名），主要内容包括但不限于清华大学有多卷、绩点制度有多吓人、在这里活着有多困难。张宗师表示她早已有心理准备，但是本脆弱大一小女孩差点被吓晕过去。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>建站之必要性与杂感</title>
        <link>https://blog.kermsite.com/p/%E5%BB%BA%E7%AB%99%E4%B9%8B%E5%BF%85%E8%A6%81%E6%80%A7%E4%B8%8E%E6%9D%82%E6%84%9F/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://blog.kermsite.com/p/%E5%BB%BA%E7%AB%99%E4%B9%8B%E5%BF%85%E8%A6%81%E6%80%A7%E4%B8%8E%E6%9D%82%E6%84%9F/</guid>
        <description>&lt;img src="https://blog.kermsite.com/p/%E5%BB%BA%E7%AB%99%E4%B9%8B%E5%BF%85%E8%A6%81%E6%80%A7%E4%B8%8E%E6%9D%82%E6%84%9F/222.JPG" alt="Featured image of post 建站之必要性与杂感" /&gt;&lt;p&gt;距离建站已经一个多月了，我终于有时间/精力来写一写本站建立的缘起/经过，并发表我的一些鸡零狗碎的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如我在本站介绍中所言，此网站的建立最初还是受比老师的启发（鞠躬🙇‍♀️）。而之所以不继续使用小红书/微博/公众号等形式，是因为在这些地方实在受到太多陌生目光的凝视和评判，让我强烈地感觉到不安全、不舒服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此能看到本站的人都是幸运的，因为你们得到了本站长的信任！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月中，在和导师见面的巨大压力终于消散之后，我决定&amp;quot;drop into the rabbit hole&amp;quot;，而搭建一个网站就是我所选择的rabbit hole。接着我花了整整两天（整整两天！）研究怎么搭建这个静态小破网站，并总结出了两个感想：一，我们Mac用户到底做错了什么；二，计算机科学已经发展到这个地步了啊，臣退了（臣退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大四伊始时获得一个独属于我的「场域」，不得不说是有一些特殊意义的。在潦草翻过的这三年里，我的写作产出只有微博短句、朋友圈文案、私人信件与课程论文，几乎没有留下什么真正属于「我」的文字，随之而来的便是我日渐深重的焦虑、麻木和自我厌恶。所以，在一地鸡毛的一切逐渐消散的此时，我重新开始真诚地写作，或许意味着我血肉中的那些枝叶又重新开始了生长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于我这种稍有一些觉察力的i人而言，选择发言的场域真的是一个很tricky的事情。这个场域不能太大，因为太大的话就会有许多不可预期的评价和恶意。写作于我而言本来就是一件具有自我修复功能的事情，我不能接受在这个过程中受到意料之外的伤害。然而这个场域也不能太小，由于我的认可欲求与表现欲，我还是期待有人能与我共鸣。（所以站长正在努力给本站上线评论区，敬请期待！）目前看来，个人网站是一个不错的选择。不过作为一个互联网流浪者，可能下一个月、下一年或者任何时候，我又会迁徙到别处去，这谁也不知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回忆了一下，这几年来我的思想成长或许集中地体现在和朋友们的聊天记录里（要为我写年谱和传记的请注意了（开玩笑的））。微信对话框里的只言片语往往能给人意想不到的疗愈和启发，可惜很多灵感都只是像风一样地吹过就溜走了。希望这个网站也能成为我的「书冢」，把那些闪光的想法收藏起来吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于本站的建立好像差不多就是以上这样，其他的等我想起了再说。现在，我要先去逛个超市，然后写下一篇post！&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
